\abstract{РЕФЕРАТ}

Объем работы равен \formbytotal{lastpage}{страниц}{е}{ам}{ам}. Работа содержит \formbytotal{figurecnt}{иллюстраци}{ю}{и}{й}, \formbytotal{tablecnt}{таблиц}{у}{ы}{}, \arabic{bibcount} библиографических источников и \formbytotal{числоПлакатов}{лист}{}{а}{ов} графического материала. Количество приложений – 2. Графический материал представлен в приложении А. Фрагменты исходного кода представлены в приложении Б.

Перечень ключевых слов: коммерческий сайт, Система, фриланс, заказчик, услуги, сервисы, исполнитель, автоматизация, информационные технологии, веб-форма,  REST, API, база данных, подсистема, компонент, модуль, сущность, информационный блок, метод, администратор, пользователь, web-сайт.

Объектом разработки является web сервис фриланс биржа, предназначенной для поика заказчиком исполнителей для конкретной задачи и последующей их коммуникации.

Целью выпускной квалификационной работы является разработка сервиса для удобного удалённого взаимодействия заказчика с исполнителем.

В процессе создания сайта были выделены основные сущности путем создания информационных блоков, использованы классы и методы модулей, обеспечивающие работу с сущностями предметной области, а также корректную работу web-сайта.

При разработке сайта использовались такие инструменты, как язык программирования Python, фреймворк для разработки backend части сайта Django, СУБД PostgreSQL.

Разработанный сайт был успешно разработан и протестирован.

\selectlanguage{english}
\abstract{ABSTRACT}
  
The volume of work is \formbytotal{lastpage}{page}{}{s}{s}. The work contains \formbytotal{figurecnt}{illustration}{}{s}{s}, \formbytotal{tablecnt}{table}{}{s}{s}, \arabic{bibcount} bibliographic sources and \formbytotal{числоПлакатов}{sheet}{}{s}{s} of graphic material. The number of applications is 2. The graphic material is presented in annex A. The layout of the site, including the connection of components, is presented in annex B.

List of keywords: commercial site, System, freelance, customer, services, services, performer, automation, information technology, web form, REST, API, database, subsystem, component, module, entity, information block, method, administrator, user, web-site.

The object of development is a web service freelance exchange, designed to find the customer performers for a particular task and their subsequent communication.

The purpose of graduate qualification work is to develop a service for convenient remote interaction between the customer and the performer.

In the process of creating the site were identified the main entities by creating information blocks, used classes and methods of modules that provide work with the entities of the subject area, as well as the correct operation of the web-site.

During the site development such tools as Python programming language, Django framework for developing the backend part of the site, PostgreSQL DBMS were used.

The developed site was successfully developed and tested.

\selectlanguage{russian}
